\documentclass[10pt]{report}
\usepackage{tikz,tkz-tab,amsmath}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{polski}
\usepackage[miktex]{gnuplottex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}

\date{26 listopada 2017}
\graphicspath{ {images/} }
\title{Ćwiczenie 5: Wzmacniacz operacyjny - zastosowania nieliniowe, filtry aktywne}
\author{Tomasz Cichociński}

\everymath{\displaystyle}
\begin{document}
\maketitle

% 1
\chapter{Komparator napięc}

\section{Układ pomiarowy}

Zmontowanie układu i podpięcia generatora funkcyjnego do jednego z wejść.
Drugie napięcie zostało podłączone do źródła napięcia stałęgo.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_1_uklad.png}
  \caption{Schemat układu komparatora napięć}
\end{figure}

\begin{center}
Pomiary dla rónych wartości napięcia stałego V1
\end{center}

\section{V1 = 0V}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{cw5_1_pomiar_default.png}
  \caption{V1 = 0V}
\end{figure}

\section{V1 = 500mV}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{cw5_1_pomiar_500mV.png}
  \caption{V1 = 500mV}
\end{figure}

\section{V1 = -700mV}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=80mm]{cw5_1_pomiar_minus700mV.png}
  \caption{V1 = -700mV}
\end{figure}

\section{Wnioski}
Sinusoidalny wykres wejścia i prostokątny wykres wyjścia przecinaja się gdzie funkcja
przebiegu wejścia osiąga napięcie równe napięciu drugiego wejścia.

% 2
\chapter{Detektor przejścia przez zero}

\section{Układ pomiarowy}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_2_uklad.png}
  \caption{Układ pomiarowy detektora przejścia przez zero}
\end{figure}

\begin{center}
Przejście od 0V do 3V krokiem 1V.
\end{center}

\section{0V}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_2_pomiar_0.png}
  \caption{Pomiar dla napięcia stałęgo równego 0V}
\end{figure}

\section{1V}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_2_pomiar_1.png}
  \caption{Pomiar dla napięcia stałęgo równego 1V}
\end{figure}

\section{2V}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_2_pomiar_2.png}
  \caption{Pomiar dla napięcia stałęgo równego 2V}
\end{figure}

\section{3V}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_2_pomiar_3.png}
  \caption{Pomiar dla napięcia stałęgo równego 3V}
\end{figure}

\section{Obserwacja dla przebiegu sinusoidalnego 0.5Khz oraz amplitudzie 3V}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_2_pomiar_4.png}
  \caption{Pomiar dla napięcie sinusoidalnego 3V o częstotliwości 0.5Khz}
\end{figure}

\section{Wnioski}
Napięcie przebiegu prostokątnego, który jest odpowiedzią układu na sygnał wejściowy 
zalezy od diody zenera oznaczoną na schemacie symbolem D1.

% 3
\chapter{Detektor wartości sztywnej}

\section{Układ pomiarowy}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_3_uklad.png}
  \caption{Układ pomiarowy detektora wartości sztywnej}
\end{figure}

\section{Funkcja sinusoidalna}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_3_pomiar_1.png}
  \caption{Pomiar dla funkcji sinusoidalnej}
\end{figure}

\section{Funkcja trójkątna}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_3_pomiar_2.png}
  \caption{Pomiar dla funkcji trójkątnej}
\end{figure}

\section{Funkcja prostokątna}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_3_pomiar_3.png}
  \caption{Pomiar dla funkcji prostokątnej}
\end{figure}

% 4
\chapter{Ogranicznik aplitudy}

\section{Układ pomiarowy}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_4_uklad.png}
  \caption{Układ pomiarowy}
\end{figure}

\begin{center}
Przejście krokowo od 0V do 3V z krokiem 1V.
\end{center}

\section{Pamięcie wejścia - 1V}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_4_pomiar_1.png}
  \caption{Pomiar dla napięcia wejścia 1V}
\end{figure}

\section{Pamięcie wejścia - 2V}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_4_pomiar_2.png}
  \caption{Pomiar dla napięcia wejścia 2V}
\end{figure}

\section{Pamięcie wejścia - 3V}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_4_pomiar_3.png}
  \caption{Pomiar dla napięcia wejścia 3V}
\end{figure}

\section{Obserwacja dla trójkątnego wejścia}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_4_pomiar_4.png}
  \caption{Pomiar dla trójkątnego wejścia}
\end{figure}

\section{Obserwacja dla prostokątnego wejścia}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_4_pomiar_5.png}
  \caption{Pomiar dla prostokątnego wejścia}
\end{figure}

\section{Układ pomiarowy dla zmienionego typu diody}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_4_uklad_2.png}
  \caption{Układ pomiarowy dla zmienionego typu diody}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_4_pomiar_6.png}
  \caption{Pomiar dla zmienionej diody}
\end{figure}

% 5
\chapter{Filtr środkowo-zaporowy}

\section{Układ pomiarowy}

Wybrałem układ fitru środkowo-zaporowego

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_5_uklad.png}
  \caption{Schemat układu filtra środkowo-zaporowego}
\end{figure}

\section{Obliczenie częstotliwości środkowej}

\begin{center}
  Wzór:
  $$ f_{r} = frac_{1}{2\Pi R_{1} C_{2}} $$
\end{center}

\begin{center}
Gdzie \(R_{1} = 2M\Omega\) oraz \(C_{1} = 1.529nF\)
\end{center}

\begin{center}
  Badanie poprawnej pracy układu sumatora:
  $$ f_{r} = 52.045Hz $$
\end{center}

\section{Symulacja}

\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=100mm]{cw5_5_pomiar.png}
  \caption{Pomiar ułady filtra środkowo-zaporowego}
\end{figure}

\section{Wnioski}
Nieduze roznice mogą być spowodowane oporami wewnętrznymi elementów układu.

\end{document}
